<LanguageData>

    <DMP_DiplomaticMarriagePlusProposalTitle>Proposition de Mariage Diplomatique de {0}</DMP_DiplomaticMarriagePlusProposalTitle>
    <DMP_DiplomaticMarriagePlusProposal>
		Notre allié, {0}, propose un mariage diplomatique avec nous. L'enfant de notre dirigeant(e) de colonie, {1}, est demandé(e) d'épouser l'un(e) de leurs membres importants, {2}.
		\n{2} et ses soldats sont en train d'attendre notre réponse dehors. 
		\nSi nous acceptons, voici les effets :
		\n1. {1} quitte notre colonie pour rejoindre {0}.
		\n2. {2} accepte notre ideology, qui se propagera de manière aléatoire au sein de {0} plus tard.
		\n3. La relation envers {0} atteint immédiatement 100 et diminue chaque jour si elle est inférieure à 100, elle augmente de {3} par jour, qui est déterminée par la compétence sociale de {1}.
		\n4. La dégradation naturelle et les coûts de relation restent inchangées, mais elles se rétablissent rapidement tant que l'alliance permanente est en vigueur.
		\n5. Si l'une des parties du mariage décède, l'alliance permanente prend fin.
		\n6. Bien que la relation envers {0} se rétablisse rapidement, si nous allons trop loin, l'alliance permanente se rompra !
		\n7. Même après le mariage, {1} et {2} continueront à visiter régulièrement notre colonie. Nous devons les protéger pour maintenir cette alliance.
		\n8. Notre dirigeant(e) doit toujours être un(e) des parents de {1}, sinon l'alliance permanente prendra fin immédiatement.
	</DMP_DiplomaticMarriagePlusProposal>
    <DMP_DiplomaticMarriagePlusProposalAccept>L'ensemble de {0} célèbre notre union. Désormais, nous sommes dans une alliance permanente.\n{2} est entré(e) dans notre colonie avec ses soldats. Si {1} est présent(e), ils organiseront la cérémonie du mariage sur place avant de partir. Nous devons assurer la sécurité de tous les deux.</DMP_DiplomaticMarriagePlusProposalAccept>
    <DMP_DiplomaticMarriagePlusProposalReject>{0} est déçu de notre refus. La relation a diminué.</DMP_DiplomaticMarriagePlusProposalReject>

	<DMP_PermanentAllianceEventFactionConversionTitle>Changement d'Ideologie de l'Alliance Permanente</DMP_PermanentAllianceEventFactionConversionTitle>
	<DMP_PermanentAllianceEventFactionConversion>Des nouvelles proviennent de notre allié {0}, de l'enfant de notre dirigeant(e) {1} et de leur époux/épouse {2}. Grâce à leurs efforts continus pour prêcher notre foi, notre ideologie s'est maintenant répandue dans toute {0}, devenant leur ideologie primaire.</DMP_PermanentAllianceEventFactionConversion>

	<DMP_PermanentAllianceEventAllianceEndedTitle>Fin de l'Alliance Permanente</DMP_PermanentAllianceEventAllianceEndedTitle>
	<DMP_PermanentAllianceEventAllianceEnded_Reason_INVALID_REASON_BOTH_DEATH>En raison des décès des deux parties, {1} et {2}, notre alliance permanente avec {0} a pris fin.</DMP_PermanentAllianceEventAllianceEnded_Reason_INVALID_REASON_BOTH_DEATH>
	<DMP_PermanentAllianceEventAllianceEnded_Reason_INVALID_REASON_PLAYER_BETROTHED_DEATH>En raison de la mort de l'enfant de notre dirigeant(e), {1}, notre alliance permanente avec {0} a pris fin.</DMP_PermanentAllianceEventAllianceEnded_Reason_INVALID_REASON_PLAYER_BETROTHED_DEATH>
	<DMP_PermanentAllianceEventAllianceEnded_Reason_INVALID_REASON_NPC_MARRIAGE_SEEKER_DEATH>En raison du décès du membre important de la partie du mariage, {2}, notre alliance permanente avec {0} a pris fin. {1} reviendra bientôt chez nous.</DMP_PermanentAllianceEventAllianceEnded_Reason_INVALID_REASON_NPC_MARRIAGE_SEEKER_DEATH>
	<DMP_PermanentAllianceEventAllianceEnded_Reason_INVALID_REASON_DIVORCE>En raison du divorce de {1} et {2}, notre alliance permanente avec {0} a pris fin. {1} reviendra bientôt chez nous.</DMP_PermanentAllianceEventAllianceEnded_Reason_INVALID_REASON_DIVORCE>
	<DMP_PermanentAllianceEventAllianceEnded_Reason_INVALID_REASON_GOODWILL_TOO_LOW>En raison de notre faible relation envers {0}, notre alliance permanente a pris fin. La détérioration des relations a également conduit à la rupture du mariage entre {1} et {2}, et {1} reviendra bientôt chez nous.</DMP_PermanentAllianceEventAllianceEnded_Reason_INVALID_REASON_GOODWILL_TOO_LOW>
	<DMP_PermanentAllianceEventAllianceEnded_Reason_INVALID_REASON_FACTION_DEFEATED>En raison de la destruction de la faction {0}, l'alliance permanente a pris fin. Malheureusement, {1} et {2} sont tous morts dans la guerre.</DMP_PermanentAllianceEventAllianceEnded_Reason_INVALID_REASON_FACTION_DEFEATED>
	<DMP_PermanentAllianceEventAllianceEnded_Reason_INVALID_REASON_PLAYER_LEADER_NOT_PARENT_OF_BETHOTHED>Comme notre dirigeant(e) a été remplacé(e) par {3}, qui n'est pas le parent de {1}, {0} ne nous considère plus comme une alliance permanente fiable. Cependant, {0} continuera d'accueillir {1} et {2} pour qu'ils vivrent parmi eux.</DMP_PermanentAllianceEventAllianceEnded_Reason_INVALID_REASON_PLAYER_LEADER_NOT_PARENT_OF_BETHOTHED>
	
	<DMP_PermanentAllianceVIPUnexpectedFactionWarningTitle>Avertissement : Le personnage important du mariage diplomatique n'a pas la bonne faction</DMP_PermanentAllianceVIPUnexpectedFactionWarningTitle>
	<DMP_PermanentAllianceVIPUnexpectedFactionWarning>
		Il a été détecté que le personnage {0}, dont l'alliance permanente avec {1} dépend, n'appartient pas à la faction alliée supposée {1}, mais à la faction {2}, et il/elle n'est pas dans l'événement de séjour temporaire. C'est un cas inattendu, donc sa faction a été corrigée de force.
		\nRemarque : Pendant une alliance permanente, à moins pour la visite temporaire, vous ne devez jamais tenter d'emprisonner ou de recruter l'un des membres du couple clé du mariage diplomatique, que ce soit par le jeu vanilla, le mode dév ou par d'autres mods (comme Hospitality). En faisant cela il risque de mettre ce mod (Mariage Diplomatique et Alliance Permanente) en tout désordre!
	</DMP_PermanentAllianceVIPUnexpectedFactionWarning>
	
	<DMP_PermanentAllianceEventRandomVisitCaravanArriveTitle>Au secours de la Caravane Alliée</DMP_PermanentAllianceEventRandomVisitCaravanArriveTitle>
	<DMP_PermanentAllianceEventRandomVisitCaravanArrive>
		{0}, ici {1}. {2} et moi sommes dans une caravane venant de {3}, mais {4} tente de nous tendre une embuscade. Ils sont en surnombre, donc nous avons dû nous réfugier dans votre colonie.
		\nIls s'en viennent, s'il vous plaît, aidez-nous !
	</DMP_PermanentAllianceEventRandomVisitCaravanArrive>
	<DMP_PermanentAllianceEventRandomVisitCaravanEnemyIncomingTitle>Ennemi en Approche</DMP_PermanentAllianceEventRandomVisitCaravanEnemyIncomingTitle>
	<DMP_PermanentAllianceEventRandomVisitCaravanEnemyIncoming>
		{0}, ils arrivent ! Aux armes !
		\n(Note : Notre alliance permanente avec {3} dépend du mariage de {1} et {2}, nous devons les protéger à tout prix. Si l'un d'eux meurt au combat, l'alliance permanente prendra fin !)
	</DMP_PermanentAllianceEventRandomVisitCaravanEnemyIncoming>
	<DMP_PermanentAllianceEventRandomVisitCaravanEnemyDefeatedTitle>Défait d'Ennemi</DMP_PermanentAllianceEventRandomVisitCaravanEnemyDefeatedTitle>
	<DMP_PermanentAllianceEventRandomVisitCaravanEnemyDefeated>
		Merci, {0}, pour votre assistance. Nous devons nous reposer un peu dans votre base avant de continuer notre voyage. Voici un petit cadeau pour le remerciement.
		\nLongue vie à l'amitié entre {1} et {2} !
	</DMP_PermanentAllianceEventRandomVisitCaravanEnemyDefeated>
	
	<DMP_PermanentAllianceWarningVIPOnTheMapTitle>Personnages importants chez notre colonie</DMP_PermanentAllianceWarningVIPOnTheMapTitle>
	<DMP_PermanentAllianceWarningVIPOnTheMap>
		Attention! {1} et/ou {2}, qui constituent le couple important pour notre alliance permanente avec {0}, viennent d'apparaître sur notre colonie. Nous devons assurer leur sécurité.
	</DMP_PermanentAllianceWarningVIPOnTheMap>
	
	<DMP_PermanentAllianceEventTemporaryStayPlanVisitTitle>La nostalgie chez l'allié permanent</DMP_PermanentAllianceEventTemporaryStayPlanVisitTitle>
	<DMP_PermanentAllianceEventTemporaryStayPlanVisit>
		{1}, après avoir passé autant de temps chez {0}, je commence à ressentir le mal du pays. J'aimerais revenir pour un moment. {0} a accepté de nous laisser partir pour une période, et {2} est également prêt à m'accompagner. 
		\nNous prévoyons d'arriver dans environ {3} jours, et nous resterons environ {4} jours.
	</DMP_PermanentAllianceEventTemporaryStayPlanVisit>
	
	<DMP_PermanentAllianceEventTemporaryStayArrivalTitle>Le couple est arrivé</DMP_PermanentAllianceEventTemporaryStayArrivalTitle>
	<DMP_PermanentAllianceEventTemporaryStayArrival>
		{0}, nous sommes arrivés en toute sécurité. Nous suivrons vos ordres pendant ce temps.
	</DMP_PermanentAllianceEventTemporaryStayArrival>
	
	<DMP_PermanentAllianceEventTemporaryStayDepartureTitle>Le couple est parti</DMP_PermanentAllianceEventTemporaryStayDepartureTitle>
	<DMP_PermanentAllianceEventTemporaryStayDeparture>
		{1}, il est temps pour nous de retourner chez {0}. Merci pour votre hospitalité. À la prochaine !
	</DMP_PermanentAllianceEventTemporaryStayDeparture>

	<!--Collaborated mod: Rimcities-->
	<DMP_PermanentAllianceEventRimcitiesAssaultTitle>L'allié permanent attaque une grande ville</DMP_PermanentAllianceEventRimcitiesAssaultTitle>
	<DMP_PermanentAllianceEventRimcitiesAssault>
		{0}, c'est {1} ici. Nous, {2}, somme à la préparation d'une invasion de la grande ville {4} de notre enemi {3}. Venez nous aider!
	</DMP_PermanentAllianceEventRimcitiesAssault>
	
	<DMP_PermanentAllianceEventRimcitiesDefenseTitle>Une grande ville de l'allié permanent est attaquée</DMP_PermanentAllianceEventRimcitiesDefenseTitle>
	<DMP_PermanentAllianceEventRimcitiesDefense>
		{0}, c'est {1} ici. L'enemi {3} a siegé la grande ville {4} chez nous {2}. Venez nous aider!
	</DMP_PermanentAllianceEventRimcitiesDefense>
	
	<!--Collaborated mod: A Petition For Provisions(APFP)-->
	<DMP_PermanentAllianceAPFPButtonDisabledNotPA>Demande d'articles spécifiques indisponible (Alliance permanente requise)</DMP_PermanentAllianceAPFPButtonDisabledNotPA>
	<DMP_PermanentAllianceAPFPButtonDisabledInCD>Demande d'articles spécifiques indisponible (Temps de recharge restant:{0} jours)</DMP_PermanentAllianceAPFPButtonDisabledInCD>
	<DMP_PermanentAllianceAPFPButtonDisabledSOS2SpaceMap>>Demande d'articles spécifiques indisponible (Impossible sur la carte spaciale SOS2)</DMP_PermanentAllianceAPFPButtonDisabledSOS2SpaceMap>
	
	<!--Collaborated mod: Dynamic Diplomacy-->
	<DMP_DynamicDiplomacyAllianceAgainstPAStartedTitle>Alliance militaire contre nous et notre AP</DMP_DynamicDiplomacyAllianceAgainstPAStartedTitle>
	<DMP_DynamicDiplomacyAllianceAgainstPAStarted>
	Notre allié permanent {0} est devenu trop puissant, de nombreuses factions sur la planète ont formé une alliance militaire contre eux. En raison de notre union, ils nous ont également déclaré la guerre !
	</DMP_DynamicDiplomacyAllianceAgainstPAStarted>
	
	<DMP_DynamicDiplomacyAllianceAgainstPAEndedTitle>Alliance militaire dissoute</DMP_DynamicDiplomacyAllianceAgainstPAEndedTitle>
	<DMP_DynamicDiplomacyAllianceAgainstPAEnded_PA_TOO_WEAK>
	Comme notre allié permanent {0} est maintenant fortement affaibli, l'alliance militaire a été dissoute. Mais nous devons travailler dur pour restaurer les relations une après l'autre.
	</DMP_DynamicDiplomacyAllianceAgainstPAEnded_PA_TOO_WEAK>
	<DMP_DynamicDiplomacyAllianceAgainstPAEnded_PA_ENDED>
	Comme {0} n'est plus notre allié permanent, toutes les factions (sauf celles qui sont en hostilité permanente) ont cessé la guerre permanente contre nous. Mais nous devons travailler dur pour restaurer les relations une après l'autre. De plus, l'alliance contre {0} restera toujours pendant un certain temps.
	</DMP_DynamicDiplomacyAllianceAgainstPAEnded_PA_ENDED>
	<DMP_DynamicDiplomacyAllianceAgainstPAEnded_PA_NO_ENOUGH_FACTIONS>
	Comme il n'y a plus assez de factions contre notre allié permanent {0}, l'alliance militaire a été dissoute.
	</DMP_DynamicDiplomacyAllianceAgainstPAEnded_PA_NO_ENOUGH_FACTIONS>

	
	<DMP_PermanentAllianceEventRandomVocabulary_Father>Papa</DMP_PermanentAllianceEventRandomVocabulary_Father>
	<DMP_PermanentAllianceEventRandomVocabulary_Mother>Maman</DMP_PermanentAllianceEventRandomVocabulary_Mother>
	
	<!--Paramètres-->
	<DMP_Setting_ModName>Le Mariage Diplomatique +</DMP_Setting_ModName>
	<DMP_Setting_GoodwillDailyIncreaseBaseValue>Le montant de base de l'incrémentation de la relation de l'allié permanent</DMP_Setting_GoodwillDailyIncreaseBaseValue>
	<DMP_Setting_GoodwillDailyIncreaseSocialSkillFactor>La compétence sociale est multipliée par cette valeur durant le calcul d'augmentation de la relation.</DMP_Setting_GoodwillDailyIncreaseSocialSkillFactor>
	<DMP_Setting_ThreatMultiplier>Détermine la force de l'armée AI dans divers événements du mod, pour ennemies et allié les deux. 1 = 100%</DMP_Setting_ThreatMultiplier>
	<DMP_Setting_FactionConversionChancePerSocialSkill>La chance journalière de conversion de la faction alliée est cette valeur * la somme de la compétence sociale du couple</DMP_Setting_FactionConversionChancePerSocialSkill>
	<DMP_Setting_WarningVIPOnTheMap>Avertissement quand le couple marié est present sur la carte de colonie, pour que vous sachiez le protéger.</DMP_Setting_WarningVIPOnTheMap>
	<DMP_Setting_WarningVIPOnTheMapDetails>Bien que les événements de ce mod soient déjà accompagnés de lettres d'avertissement, la Vanille et d'autres mods peuvent toujours mettre aléatoirement le couple VIP comme des personnages réguliers de la faction alliée en permanence. Cette option vous avertira dès qu'ils se trouveront sur l'une de vos cartes de colonie, quelle qu'en soit la raison, afin que vous sachiez quand vous devez les protéger. L'avertissement est affiché au maximum une fois par jour IG.</DMP_Setting_WarningVIPOnTheMapDetails>

	<DMP_Setting_TemporaryStayMinimumDaysForNostalgia>Combien de jours doivent s'écouler depuis le départ des enfants du leader de la colonie avant que la nostalgie commence.</DMP_Setting_TemporaryStayMinimumDaysForNostalgia>
	<DMP_Setting_TemporaryStayDailyChanceInitial>Après l'intervalle ci-dessus, la chance quotidienne initiale d'avoir la nostalgie.</DMP_Setting_TemporaryStayDailyChanceInitial>
	<DMP_Setting_TemporaryStayDailyChanceIncrease>Lorsque la nostalgie est possible, de combien la probabilité augmente chaque jour.</DMP_Setting_TemporaryStayDailyChanceIncrease>
	<DMP_Setting_TemporaryStayStartAfterDaysMinimum>Après avoir décidé de revenir pour un séjour temporaire, le nombre de jours minimal pour le voyage.</DMP_Setting_TemporaryStayStartAfterDaysMinimum>
	<DMP_Setting_TemporaryStayStartAfterDaysMaximum>Le nombre de jours maximal pour le voyage. Remarque : cette valeur doit être supérieure ou égale à la valeur précédente.</DMP_Setting_TemporaryStayStartAfterDaysMaximum>
	<DMP_Setting_TemporaryStayDurationMinimum>La durée minimale en jours d'un séjour temporaire.</DMP_Setting_TemporaryStayDurationMinimum>
	<DMP_Setting_TemporaryStayDurationMaximum>La durée maximale en jours d'un séjour temporaire. Remarque : cette valeur doit être supérieure ou égale à la valeur minimale.</DMP_Setting_TemporaryStayDurationMaximum>
	
	<DMP_Setting_APFPCooldownReductionHoursPerGlobalSettlementPercentage>Réduction du temps de recharge APFP pour chaque 1% de pourcentage de colonies AP dans le monde</DMP_Setting_APFPCooldownReductionHoursPerGlobalSettlementPercentage>
	<DMP_Setting_APFPCooldownReductionHoursPerGlobalSettlementPercentageDetails>
	Après chaque commerce APFP (A Petition For Provisions), combien d'heures de réduction de temps de recharge en jeu pour chaque 1% de colonies de votre allié permanent(AP) sur le nombre total de colonies dans le monde entier. Cette fonctionnalité est pour les joueurs ayant installé APFP en même temps. Elle modifie légèrement comment APFP marche (qui est trop imba) en la faisant un privilège exclusivement offert par la faction AP. Elle calcule le pourcentage du nombre de colonies de faction AP par rapport à celui du monde entier, puis l'utilise pour calculer le temps de recharge après chaque commerce APFP. Cela signifie que plus votre faction AP est puissante, plus vous pouvez bénéficier des échanges APFP. Le temps de recharge est toujours compris entre 3 jours et 1 an. Le joueur doit attendre avant de pouvoir demander des provisions à nouveau auprès de la faction AP. De plus, les échanges APFP seront toujours refusés par toutes les factions autre que votre AP (même les alliés vanilla). Si Rimcities est installé, les grandes villes sont également comptées comme des colonies. Cette fonctionnalité encourage les joueurs à aider la faction AP à conquérir plus de territoire via des mods comme Rimcities ou autres, afin qu'ils puissent bénéficier davantage des échanges APFP.
	</DMP_Setting_APFPCooldownReductionHoursPerGlobalSettlementPercentageDetails>

	<DMP_Setting_EnableAllianceAgainstPAEvent>Activer l'alliance mondiale contre l'AP</DMP_Setting_EnableAllianceAgainstPAEvent>
	<DMP_Setting_EnableAllianceAgainstPAEventDetails>Lorsque votre faction AP atteint un certain pourcentage de colonies mondiales, d'autres factions peuvent former une alliance contre elle, elles arrêteront la guerre entre elles et commenceront une guerre contre votre AP et aussi contre le joueur. Aucune paix ne peut être conclue pendant cet événement (même si le joueur ou d'autres mods essaient de le faire, elle ne durera pas longtemps). Cet événement nécessite Dynamic Diplomacy pour se déclencher, et dans Dynamic Diplomacy, la configuration du mod concernant l'alliance globale doit être activée. L'alliance de cet événement est également comptée comme une alliance de Dynamic Diplomacy à moins qu'elle n'ait pas de limite de temps. L'alliance ne se termine que lorsque la faction AP devient suffisamment faible, ou que l'AP elle-même est terminé avec le joueur. Aucune autre alliance Dynamic Diplomacy ne peut être formée pendant cet événement. De plus, si les factions ennemies permanentes et l'Empire peuvent rejoindre à l'alliance dépend également des configs du mod Dynamic Diplomacy (Ce mod lit les config du mod Dynamic Diplomacy).
	</DMP_Setting_EnableAllianceAgainstPAEventDetails>

</LanguageData>
